{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_031133",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0014001",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대견사(大見寺)"
    },
    "text": "大邱広域市達城郡ユカ面にある南北国時代統一新羅の第42代興徳王当時、創建した寺は、興徳寺で不明な創建者によって設立された。唐の文宗がお寺を建てるところを探していたところ、たらいの水で美しい景観が現れ、訪れた場所がこの寺だった。中国では見つけることもできなくなった後、新羅に人を送って捜し出した所とされている。ここは大見寺と呼ばれ、丈六観音石像などの宝物があり、宗派は教宗に属した。以降、廃寺となったが、2014年に再建され、現在は再び復元された。興徳寺には石垣、旧層石塔、石造先覚仏像などの遺物があり、そのうち石垣は現在も完全に保存されている。この寺は琵瑟(ピスル)山の中心寺院として知られており、素材会社は、食糧や生活用品を供給していた場所として知られている。寺の石垣の下には澄んだ泉のほとりがいるため、日照りの時達城郡人たちが雨乞いをしたりもする。",
    "QA": [
        {
            "question": "興徳寺は誰によって創建されましたか？",
            "answer": "興徳寺は不明な創建者によって設立されました。"
        },
        {
            "question": "興徳寺はどの国の時代に建てられましたか？",
            "answer": "興徳寺は南北国時代統一新羅の第42代興徳王の時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "唐の文宗がお寺を建てる場所を探していたとき、どのような景観が現れたのですか？",
            "answer": "唐の文宗がお寺を建てる場所を探していたとき、たらいの水で美しい景観が現れました。"
        },
        {
            "question": "興徳寺の宝物には何が含まれていますか？",
            "answer": "興徳寺の宝物には丈六観音石像などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "興徳寺の宗派は何に属していましたか？",
            "answer": "興徳寺の宗派は教宗に属していました。"
        },
        {
            "question": "興徳寺はいつ再建されましたか？",
            "answer": "興徳寺は2014年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "興徳寺は何の中心寺院として知られていますか？",
            "answer": "興徳寺は琵瑟(ピスル)山の中心寺院として知られています。"
        },
        {
            "question": "興徳寺の周辺ではどのような活動が行われていましたか？",
            "answer": "興徳寺の周辺では素材会社が食糧や生活用品を供給していました。"
        },
        {
            "question": "興徳寺の石垣の下には何がありますか？",
            "answer": "興徳寺の石垣の下には澄んだ泉のほとりがあります。"
        },
        {
            "question": "なぜ興徳寺の石垣の下に澄んだ泉のほとりがあるのですか？",
            "answer": "興徳寺の石垣の下に澄んだ泉のほとりがあるため、日照りの時には達城郡人たちが雨乞いをしたりもします。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 275,
        "QA": 372
    }
}